\SetVersePairs{
  {}%
    {\item \VSup{2}\Inchoatio{Pe}{los} prados e campinas \MediatioIII{ver}{de}{jan}[tes] ele me leva a des\TerminatioIIIa{can}{sar}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{2}\Inchoatio{Su}{per} aquas qui\MediatioIII{é}{tis e}{dúxit}[ me,] ánimam meam \TerminatioIIIa{re}{fé}cit.~\Antiphona}%
    {\item \Inchoatio{Pa}{ra} as águas repousantes me \MediatioIII{en}{ca}{mi}[nha,] \VSup{3}e restaura as mi\TerminatioIIIa{nhas}[ ]{for}ças.~\Antiphona},
  {\item \VSup{3b}\Inchoatio{De}{dú}xit me super sémi\MediatioIII{tas}{ iu}{stí}[tiæ] propter no\TerminatioIIIa{men}[ ]{su}um.~\Antiphona}%
    {\item \Inchoatio{E}{le} me guia no caminho \MediatioIII{mais}{ se}{gu}[ro,] pela honra do \TerminatioIIIa{seu}[ ]{no}me.~\Antiphona},
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{Nam}[ ]{et} si ambulávero in valle umbræ mortis, non ti\MediatioIII{mé}{bo }{ma}[la,] quóniam \TerminatioIIIa{tu}[ ]{me}cum es.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{Mes}{mo} que eu passe pelo vale \MediatioIII{te}{ne}{bro}[so,] nenhum mal eu te\TerminatioIIIa{me}{rei}.~\Antiphona},
  {\item \Inchoatio{Vir}{ga} tua et \MediatioIII{bá}{culus }{tu}[us,] ipsa me con\TerminatioIIIa{so}{lá}ta sunt.~\Antiphona}%
    {\item \Inchoatio{Es}{tais} comigo com bastão e \MediatioIII{com}{ ca}{ja}[do;] eles me dão a se\TerminatioIIIa{gu}{ran}ça.~\Antiphona},
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{Pa}{rá}sti in conspéctu \MediatioIII{me}{o }{men}[sam] advérsus eos, qui trí\TerminatioIIIa{bu}{lant} me.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Pre}{pa}rais à minha frente \MediatioIII{u}{ma }{me}[sa,] bem à vista do i\TerminatioIIIa{ni}{mi}go.~\Antiphona},
  {\item \Inchoatio{Im}{pin}guásti in óleo \MediatioIII{ca}{put }{me}[um,] et calix meus \TerminatioIIIa{re}{dún}dat.~\Antiphona}%
    {\item \Inchoatio{E}[ ]{com} óleo vós ungis \MediatioIII{mi}{nha ca}{be}[ça;] o meu cálice \TerminatioIIIa{trans}{bor}\-da.~\Antiphona},
  {\item \VSup{6}\Inchoatio{E}{te}nim benígnitas et misericórdia \MediatioIII{sub}{se}{quéntur}[ me] ómnibus diébus vi\TerminatioIIIa{tæ}[ ]{me}æ.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{6}\Inchoatio{Fe}{li}cidade e todo bem hão \MediatioIII{de}{ se}{guir}[-me] por toda a mi\TerminatioIIIa{nha}[ ]{vi}da.~\Antiphona},
  {\item \Inchoatio{Et}[ ]{in}habitábo in \MediatioIII{do}{mo }{Dó}[mini] in longitúdi\-nem \TerminatioIIIa{di}{é}rum.~\Antiphona}%
    {\item \Inchoatio{E}[ ]{na} casa do Senhor ha\MediatioIII{bi}{ta}{rei} pelos tempos in\TerminatioIIIa{\-fi}{\-ni}\-tos.~\Antiphona}
}